{
    "question": "Apakah ciri-ciri ekplanasi ? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ciri-ciri Teks Eksplanasi:<br>1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br><span>3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Ciri-ciri Teks Eksplanasi:<br>\n1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>\n2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br>\n3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-wawancara-tentang-lingkungan-disekitar-kita-584",
            "question": "Contoh teks wawancara tentang lingkungan disekitar kita",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks waancara tentang penguraian limbah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-kalimat-majemuk-bertingkat-tentang-tekhnologi-tepat-g-604",
            "question": "Sebutkan 10 kalimat majemuk bertingkat tentang tekhnologi tepat guna!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini buat anak1 smp kan?\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-yaa-apa-sebab-terjadinya-hujan-762",
            "question": "Tolong bantu yaa...\r\nApa sebab terjadinya hujan ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "meluapnya air laut yang menyebakan awan mendung lalu hujan<br><br>kalau gag salah sih..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena adanya siklus air yang terjadi di alam seperti penguapan akibat pemanasan global yang terjadi di lapisan bumi (ATMOSFIR)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-ada-yang-tau-gak-contohnya-615",
            "question": "Teks eksplanasi tentang bencana alam ada yang tau gak contohnya? bsok di kumpul nih... \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> pelangi merupakan salah satu contoh fenomena alam yang bersifat \npositif dan juga indah dipandang mata. menurut kamus besar bahasa \nindonesia (KBBBI),pelangi adalah lengkungan warna\u00a0 spektrum dilangit \nakibat pembiasan sinar matahari oleh titik hujan atau embun.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n \u00a0 pelangi terbentuk karena pembiasan sinar matahari oleh tetesan air \nyang ada di atmosfer .ketika cahaya matahari melewati tetesan air \ntersebut ,cahaya matahari membias.akibatnya,warna-warna yang ada pada \ncahaya tersebut terpisah.tiap warna dibelokkan pada sudut berbeda </span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teks eksplanasi tentang tsunami, petir, banjir, tanah longsor, gempabumi, dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-carikan-peistiwa-bencana-alam-longsor-sesuai-teks-eksplana-956",
            "question": "Tolong carikan peistiwa bencana alam longsor sesuai teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bencana\u00a0alam longsor adalah becana yang tidak disukai manusia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Longsor atau sering disebut gerakan tanah adalah suatu peristiwa geologi yang terjadi karena pergerakan masa batuan atau tanah\n dengan berbagai tipe dan jenis seperti jatuhnya bebatuan atau gumpalan \nbesar tanah. Secara umum kejadian longsor disebabkan oleh dua faktor \nyaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong adalah \nfaktor-faktor yang memengaruhi kondisi material sendiri, sedangkan \nfaktor pemicu adalah faktor yang menyebabkan bergeraknya material \ntersebut. Meskipun penyebab utama kejadian ini adalah gravitasi yang memengaruhi suatu lereng yang curam, namun ada pula faktor-faktor lainnya yang turut berpengaruh:</span>\nerosi yang disebabkan aliran air permukaan atau air hujan, sungai-sungai atau gelombang laut yang menggerus kaki lereng-lereng bertambah curamlereng dari bebatuan dan tanah diperlemah melalui saturasi yang diakibatkan hujan lebatgempa bumi\n menyebabkan getaran, tekanan pada partikel-partikel mineral dan bidang \nlemah pada massa batuan dan tanah yang mengakibatkan longsornya \nlereng-lereng tersebutgunung berapi menciptakan simpanan debu yang lengang, hujan lebat dan aliran debu-debugetaran dari mesin, lalu lintas, penggunaan bahan-bahan peledak, dan bahkan petirberat yang terlalu berlebihan, misalnya dari berkumpulnya hujan atau salju<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-interpretasi-bencana-alam-tsunami-779",
            "question": "Contoh interpretasi bencana alam tsunami\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.Kerusakan yang\u00a0 paling besar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ulasan-ttg-karya-seni-nusantara-buru2-nih-sbk-164",
            "question": "Ulasan ttg karya seni nusantara, buru2 nih.. SBK",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian dari seni Nusantara<br>adalah beragam bentuk kesenian<br>yang tumbuh dan berkembang di<br>masing-masing daerah yang ada di<br>seluruh wilayah Indonesia. Ragam<br>bentuk kesenian Nusantara tumbuh<br>sebagai hasil olah budaya<br>masyarakat yang hidup disuatu<br>wilayah sesuai dengan adat istiadat<br>dan kondisi lingkungannya. Dari<br>sekian banyak bentuk kesenian yang<br>berkembang, salah satunya adalah<br><span>bentuk karya seni rupa.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saran-terhadap-korban-gempa-bumi-673",
            "question": "Saran terhadap korban gempa bumi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jadi, umpatan itu apasih? ganggu ewh",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.pergi ke tanah lapang,<br>2.jika gempa terjadi dan belum sempat keluar maka,berlindung dibawah meja yang kuat.<br>semoga membantu ya..!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-banjir-apa-990",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang banjir apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran\u00a0sungai. Secara sederhana banjir dapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br><span>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur sungai\u00a0</span>ini<span>\u00a0di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi\u00a0</span>pantai<span>\u00a0ketika aliran air masuk ke laut.</span><br>Secara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir disela<span>-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah\u00a0</span>vertikal<span>\u00a0yang dominan oleh aliran air sungai.</span><br><span>Di daerah tengah, umumnya merupakan daerah\u00a0</span>kaki<span>\u00a0pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.</span><br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-peristiwa-alam-690",
            "question": "Teks eksplanasi tentang peristiwa alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh teks ekplanasi tentang peristiwa alam TSUNAMI <br><br>Tsunami<br>adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena<br>gempa atai letusan gunung berapi di bawah laut atau<br>didaratan dekat pantai.<br><br><br>Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak<br>naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di<br>sepanjang patahan selama gempa terjadi.<br><br>Selain itu,<br>tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi<br>yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan<br>sekitarnya sangat tinggi. Gelombang tsunami yang<br>terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang<br>normal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah<br>dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan<br>kecepatan sekitar 800 km/jam. Ketika gelombang tsunami<br>memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan<br>ketinggiannya akan bertambah.<br><br><br>Tsunami<br>selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.<br>Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang<br>besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia<br>sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}